我想問做華山派弟子一個月有幾多錢人工？令狐沖啲酒錢喺邊度嚟？

我想問好耐架啦，
做華山派弟子一個月有幾多錢人工？
令狐沖啲酒錢喺邊度嚟？
點解可以一路吃喝玩樂， 究竟啲錢喺邊度嚟？

少林派我當有虔誠教徒捐得多錢，
丐幫你乞到錢，當你講得通。
但係華山派泰山派青城派，呢小劍派究竟係點搵錢㗎呢？

明教日日燃點聖火要畀幾多錢請人伐木？？

接任收報酬

好好奇其實門派啲人做咩，做陀地收保護費？
去做保安？保鑣？

收版權費

地主

偷d奸商d銀兩咪得囉
美其名劫富濟貧

可以睇返笑傲江湖頭幾回 華山派買起酒店扮賣酒人 閒時應該會做下PT

我想問點解可以養活到咁多人

有人拜師，收錢
外門弟子

一大班外門弟子做狗養住高層

劫富濟貧
d酒錢咪咁黎

酒=水 周圍都係

徒弟唔比錢師父點學武功
你估免費咩

如果師徒關係要用錢銀嘅話。
會有人願意交個心出嚟你畀人踢館我同你搏命？
仲有點解要養令狐沖咁耐？

張三豐一早霸左個山頭
元明皇帝都尊敬佢大把錢比佢洗
出左名咪大把人去觀光拜下神咪有燈油錢

呢啲霸住個山頭嘅正名叫山寨王
從前刮埋唔知幾多錢上山起個竇然後啲錢拎去投資愈滾愈大
加上有時官府出錢收返佢某啲地
依家剩係啲息唔單止夠養埋子孫飲酒食飯
大時大節仲可以阿公出錢舞火龍分燒肉

詳情我都只知咁多
問圍村嗰班會答你多啲

幾時見華山派弟子落樓收租？

全真教班道士幾時有舞火龍

琴日為左本心法，賣左屎眼俾個師兄

自耕自作，自給自足

燒殺搶掠，善信捐獻，收保護費
講就講窮文富武，其實江湖人生活都過得幾痛苦

啲名門正派應該私底下同當地望族官府有來往，有時設宴都會請落呢啲人就知

有時就幫下維持治安收下酬勞或者獻金
你知官兵都唔係打得
遇到武功高強嘅就要人幫下手
仲有我諗外門弟子間唔時都要孝敬下

元朝嘅時候又點樣同官兵溝通呀。
華山派空洞派崑崙派 峨眉派

打d動物山賊會有銀両報酬
仲有時會攞到金創藥物報酬
當經驗值高咗就升級
可以打勁啲嘅對手
報酬亦會多咗

元根本係亂世來
正常門派應該都抗元啦

張三豐係武當派⋯⋯

會有人上去添香油，間中幫人驅鬼，做下法事咁囉

有宗教背景就由善信香油錢分

有錢人子弟想學野要交學費
窮但有潛質就免費有飯食
兼將來有一技傍身收入門下

收山下小鎮陀地保佢地平安
可以用農作物交費
官府有野搞唔掂就課金借將，例如打山賊
有時捉人拎懸紅
黑幫勢力要開拖，就俾錢借外援

一係自己開鏢局，唔同分門互相支援

以上來自武道狂之詩

添香油可以養活一整個門派？

多數有務農

幫補下
無話一瓣養起晒

租客要飛鴿畀
自己冇鴿仲要畀飛鴿費

欠租就會有一大班人嚟搵你收

應該接平民d任務委託做，賺返d車馬費，i.e. 打下山賊，老虎，野豬，維持治安

華山派係華山既陀地,凡係有人上山佢地都會派弟子「護送」果D旅人,你唔交錢既話,沿路撞倒D「蒙面人」劫殺你,就後果自負了

泰山同恆山係最好搵錢同聲名最好既門派,因為有宗教信仰,簡單鳩做下樣就大把D善信倒水咁送錢比佢地
當然啦,由於長期處於安逸環境下,泰山同恆山係五嶽之中戰鬥力最弱既兩個門派

衡山派同華山派情況接近
嵩山派情況最特殊,因為要同少室山既少林派分餅仔,所以時常同少林發生明爭暗鬥,亦促進咗嵩山弟子積極提升戰鬥力,其實書中早有暗示,點解嵩山有嵩山十三太保,高手眾多,而其他四派好似一盤散沙咁?就係因為嵩山派要同少林爭地盤爭利益,而少林又武藝強大,你嵩山派弟子唔勤力練功,屎都無得你食
另外點解少林方丈喺書中咁緊張左冷禪坐大既情況,就係因為驚左冷禪控制晒五大派之後,最近既少林寺就會受到莫大既威脅。而最後方證大師既計劃亦完美實現,從此瓜分埋嵩山派既利益

搞門派係一門生意,唔係話武功最好打果個就一定做倒掌門,對於掌門黎講點樣管理駕馭下屬呀分餅仔呀管好盤數呀果D先係最重要,所以你見倒岳不群 定閒師太呢班掌門其實武藝平平,但點解可以做倒一個中上派之主?就係因為佢地管人管數都有返咁上下道行,你試下搞到D弟子/師兄弟食都無得食,睇下佢地反唔反你?

華山有農場 自己種

左冷禪併派思想其實都好正路,附近少林派既威脅實在太大了,以致嵩山派財政收入掹掹緊,所以打算收編其他四派,等其他四派(地方)交取稅收比中央(嵩山派),可惜遇倒方證沖虛岳不群呢班老狐狸明裡暗裡阻礙佢既計劃,最終功敗垂成

武林政治學

做任打怪刷副本

金庸寫呢本笑傲江湖就係高明在於除咗諷刺當時政治人物之外,暗示咗好多江湖既各種政治同營運手段,方證沖虛所謂維護武林秩序其實係維護少林武當既利益同地位,風清揚教令狐沖獨孤九劍係為咗借令狐沖之手對付岳不群
方證沖虛風清揚既手段比起果班所謂奸惡之輩高出唔知幾多班

蛾眉派班女平時扮曬清純，其實大部份有落山援交，約過幾個，都對辨，有興趣PM

淨係知做陳近南弟子要封返36.6利是比師父

諗起以前細個玩過隻game 叫天下霸圖係玩經營門派
一開波名聲唔響咩資質弟都收 d二打六全部掉哂去打鐵伐木採藥賺錢 d錢全部拎哂去練d天資高既 諗反都幾慘 條命生得唔好天資唔夠高注定一世做地底泥

令狐沖當佢師父神咁拜，點對付？
唔係偽君子劍on 9 ，唔識收返佢做靚，佢一早統一咗江湖。

成座天壇大佛都起到出黎，你話香油有無用
仲有李嘉誠個觀音像

氣派同劍派係水火不融
沖哥入得氣派受風清揚傳承
不群咁陰險咁多疑就一定會防住令狐沖
兩師徒一定會反目